Mingled met deze gruwel, ik voelde de bitterheid van teleurstelling; dromen die hadden was mijn eten en aangename rust zo lang een ruimte nu een geworden de hel voor mij; en de verandering was zo snel, de omverwerping zo compleet!
Ochtend, somber en nat, kwam op den duur aan en ontdekte mijn slapeloze en pijnlijke ogen de kerk van Ingolstadt, zijn witte torenspits en klok, die het zesde uur aangeeft.
De kruier opende de poorten van de rechtbank, die die nacht mijn asiel was geweest, en waar ik in heb uitgegeven de straten, ijsberen met snelle stappen, alsof ik het wilde vermijden de ellendeling, die ik vreesde, dat elke omwenteling van de straat mij zou overkomen Tonen  Ik durfde niet terug te keren naar het appartement dat ik bewoonde, maar voelde zich gedreven om op te schieten, hoewel doordrenkt van de regen die stroomde van een zwarte en comfortabele hemel.
Ik bleef op deze manier enige tijd lopen, en probeerde door te gaan lichamelijke oefening om de last te verlichten die op mijn geest woog.
Ik doorkruist de straat zonder een duidelijk beeld van waar ik was of wat ik aan het doen was.
Mijn hart ging tekeer tegen de ziekte van angst en ik haastte zich voort met onregelmatige stappen en durfde niet over mij te kijken: Zoals iemand die op een eenzame weg Doodt in angst en vrees, En als hij een keer omgedraaid is, loopt hij verder, En draait niet meer zijn hoofd; Omdat hij een angstaanjagende vijand kent Komt vlak achter hem aan.
[Coleridge's "Ancient Mariner."]
Zo voortgaand, kwam ik tenslotte tegenover de herberg waar de verschillende diligences en koetsen meestal gestopt.
Hier stopte ik, ik wist niet waarom; maar ik bleef een paar minuten met mijn ogen gericht op een coach die eraan kwam naar mij toe vanaf het andere einde van de straat.
Toen het dichterbij kwam, merkte ik het op dat het de Zwitserse ijver was; het stopte precies waar ik stond, en Toen de deur werd geopend, zag ik Henry Clerval, die me zag toen hij me zag.
